<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<TranslationPack>
    <Translations tag="TutorialBasic0Part0">
        <Translation language="English">
            Welcome to Timed!
            This Tutorial will teach you how to play Timed.
            So don't waste anymore time, touch this field to continue ...
        </Translation>
        <Translation language="German">
            Willkommen bei Timed!
            Dieses Tutorial wird dir alles beibringen was du zum spielen von Timed brauchst.
            Also verschwenden wir lieber keine weiter Zeit, berühre dieses Feld um weiter zu machen ...
        </Translation>
    </Translations>
    <Translations tag="TutorialBasic0Part1">
        <Translation language="English">
            This is the Timeline. It is simular to a videoplayer. 
            It does not only show the current time, but you can also use it to change the time. 
            Touch this field to continue ...</Translation>
        <Translation language="German">
            Das ist die Zeitleiste. Sie verhält sich ähnlich wie ein Videoplayer.
            Sie zeigt dir nicht nur die aktuelle Zeit an, sondern lässt dich auch diese ändern.
            Berühre dieses Feld um weiter zu machen ...
        </Translation>
    </Translations>
    <Translations tag="TutorialBasic0Part2">
        <Translation language="English">
            Pressing this button will result in the game to continue.
            When doing so the icon will change and pressing it again will halt the game.
            Start and then pause the game using the button to continue ...
        </Translation>
        <Translation language="German">
            Das drücken von diesem Knopf wird das Spiel fortsetzen.
            Ein erneutes drücken wird das Spiel dementsprechend wieder stoppen, wobei dessen Bild den 
            derzeitigen Status wiederspiegelt. Drücken den Knopf zweimal um weiter zu machen ...
        </Translation>
    </Translations>
    <Translations tag="TutorialBasic0Part3">
        <Translation language="English">
            As you might have already noticed, stoping the game will popup 5 additional buttons.
            Those can be used to finetune the time in microsteps.
            Try them all out and when you are finished press the upper button, 
            which will reset the time to 0, to continue ...
        </Translation>
        <Translation language="German">
            Was du nun vielleicht auch schon gemerkt hast ist, dass das stoppen 5 weitere Knöpfe erscheinen 
            lässt. Mit diesen kann dir derzeitige Zeit sehr fein angepasst werden. Probiere alle aus und wenn du fertig
            bist drücken den oberen Knopf, welcher die Zeit auf 0 zurücksetzt, um weiter zu machen ...
        </Translation>
    </Translations>
    <Translations tag="TutorialBasic0Part4">
        <Translation language="English">
            Alright, that was enough about the UI for now.
            The games goal is to get the required amount of ColliderBodys into the Goal.
            The amount is different for every level and is marked by the number in its center.
            Touch this field to continue ...
        </Translation>
        <Translation language="German">
            So, dass war erstmal genug über die UI. 
            Das Hauptziel des Spieles ist es die nötigen Körper in die Ziele zu bekommen. Der benötigte Betrag
            ist von Level zu Level unterschiedlich und durch die Zahl in der Mitte gekennzeichnet.
            Drücke diese Feld um weiter zu machen ...
        </Translation>
    </Translations>
    <Translations tag="TutorialBasic0Part5">
        <Translation language="English">
            This is the already mentioned ColliderBody.
            As you might have already noticed when playing around with the video player it is 
            effected by the normal gravity. However because of the flat ground the ColliderBody
            will simply fall down and stay in the same position and won't get anywhere near the Goal.
            Touch this field to continue ...
        </Translation>
        <Translation language="German">
            Hier ist ein gerade eben schon erwähnter Körper.
            Was du eventuell auch schon gemerkt hast ist das dieser der normalen Physik unterliegt.
            Jedoch, wird dieser gerade einfach nur nach unten fallen und Aufgrund des flachen Bodens
            nicht mal ansatzweiße in die Nähe des Ziels kommen.
            Drücke diese Feld um weiter zu machen ...
        </Translation>
    </Translations>
    <Translations tag="TutorialBasic0Part6">
        <Translation language="English">
            Thats where the so called Effectors will get handy. As the name might already tell
            they can effect the ColliderBodys that get into their range. When a ColliderBody
            is in their Range its core will get bigger indicating that it could interact 
            with the in Range ColliderBody.
            Reset the time with the Resetbutton, play it again and see how the Effectors core will 
            get bigger. Afterwards press pause and touch this field to continue ...
        </Translation>
        <Translation language="German">
            Und deswegen kommen hier sogenannte Effektoren ins Spiel. Wie der Name eventuell schon
            verrät können diese einen direkt Effekt auf Körper haben. Wenn ein Körper in deren Reichweite
            könnten diese miteinander interagieren, welches diese auch visuell wiedegeben.
            Setze die Zeit zurück, setze das Spiel fort und beobachte wie der Kern des Effektors größer 
            wird als der Körper in dessen Reichweite ist um weiter zu machen ...
        </Translation>
    </Translations>
    <Translations tag="TutorialBasic0Part7">
        <Translation language="English">
            You might ask yourself now why the Effector is not effecting the ColliderBody,
            although it is in range? Thats because the Effector is not turned on yet.
            Also you won't simply turn it on once, but rather define a timepoint at
            which it will be turned on automaticly. Click the Effector to continue ...
        </Translation>
        <Translation language="German">
            Nun fragst du dich vielleicht warum der Effektor keinen Einfluss auf den Körper hatte, obwohl
            dieser in dessen Reichweite war? Die Antwort ist ganz einfach, der Effektor ist noch nicht 
            eingeschalten. Zudem werden wir den Effektor nicht einfach nur einschalten, sondern eher einen
            Zeitpunkt definieren an welchen dieser automatisch eingeschalten wird. Klicke auf den Effektor 
            um weiter zu machen ...
        </Translation>
    </Translations>
    <Translations tag="TutorialBasic0Part8">
        <Translation language="English">
            Once you clicked on a Effector its selection menu will pop up. Here you can 
            get information about the Effector and its to define events. To get a detailed
            description click on the questionmark. Do so and inform yourself about what
            this effector can do. Then close the window again to continue ...
            (Pro Tipp: You can swipe down this window so it won't bother while reading)
        </Translation>
        <Translation language="German">
            Wenn du auf einen Effektor drückst öffnet sich sein Selektionsmenü. Hier kannst du dir
            Informationen über diesen beschafen und Events definieren. Drücke auf das Fragezeichen
            um eine genaue Beschreibung des Effektors zu bekommen. Öffne das Hilfefenster und informiere
            dich um diesen Effektor. Schließe das Fenster daraufhin wieder um weiter zu machen ...
            (Pro Tipp: Du kannst das Tutorialfenster nach unten wischen wenn es dich stört)
        </Translation>
    </Translations>
    <Translations tag="TutorialBasic0Part9">
        <Translation language="English">
            Yeah those are a lot of possible things this effector could do, however the 
            available events are different from level to level. For example in this level
            you can only define the On/Off Event. The available Events are listed bellow
            its name and pressing them will define the event at the current time. Which
            means that now whenever you will pass over this timemark the effector will turn
            on and pull all in range ColliderBody to its center. Reset the time again and
            define the On/Off Event at the 0s timemark to continue ...
        </Translation>
        <Translation language="German">
            Jap, dass sind einige mögliche Events. Jedoch sind auch hier die verfügbaren Events von Level
            zu Level unterschiedlich. Beispielsweise ist in diesem Level nur das An/Aus Event verfügbar.
            Die möglichen Events sind unter dem Effektorfenster gelistet und das drücken dieser wird
            das Event am derzeitigen Zeitpunkt definieren. Das bedeuted das nun immer wenn der Zeitzeiger
            über den Zeitmarkierer fährt, der Effektor eingeschalten wird. Setze die Zeit zurück und
            definiere ein An/Aus Event an der 0s Zeitmarke um weiter zu machen ...
        </Translation>
    </Translations>
    <Translations tag="TutorialBasic0Part10">
        <Translation language="English">
            Defined events will appear on the right in the Eventpanel and will also leave a 
            white marker on Timeline on the left. They are sorted, which means that the order
            of Timemarkers corresponds to the order of Events in the Eventpanel. Clicking on a 
            Event in the Eventpanel opens the Event-Editpanel. Click the defined On-Event in
            the Eventpanel to continue ...
        </Translation>
        <Translation language="German">
            Das neu definierte Event erscheint nun in dem Eventfenster auf der rechten Seite und hinterlässt
            zusätzlich einen Zeitmarkierer auf der Zeitleiste. Beide sind sortiert, was bedeuted das
            die Reihenfolge der Zeitmarkierer gleich mit der Reihenfolge der Elemente des Eventsfensters sind.
            Klicke auf das neu definierte Event im Eventfenster wodurch, das Eventänderungsfenster öffnet, 
            um weiter zu machen ...
        </Translation>
    </Translations>
    <Translations tag="TutorialBasic0Part11">
        <Translation language="English">
            This is the Event-Editpanel, which can be used to finetune the Executiontime, aswell
            as completly removing it. When the Editpanel is open, the to edit Event is selected and
            changing the time now will result in its Executiontime to change aswell. Click this field
            to continue ...
        </Translation>
        <Translation language="German">
            Dass ist das Eventänderungsfenster, welches zum ändern der Ausführungszeit, als auch zum kompletten
            löschen, von Events genutzt werden kann. Wenn das Änderungsfenster offen ist, ist das zu modifizierende 
            Event selektiert und das ändern der Zeit würde nun auch die Ausführungszeit von diesem ändern.
            Klicke auf diese Feld um weiter zu machen ...
        </Translation>
    </Translations>
    <Translations tag="TutorialBasic0Part12">
        <Translation language="English">
            The number below the delete button indicates the current Executiontime. Change it to exactly
            2.0s to continue ...
        </Translation>
        <Translation language="German">
            Die Nummer unter dem Löschungsknopf zeigt die derzeitige Ausführungszeit. Ändere diese auf genau
            2.0s um weiter zu machen ...
        </Translation>
    </Translations>
    <Translations tag="TutorialBasic0Part13">
        <Translation language="English">
            Great, now you can use the Resimulatebutton to see the changed time in action! Press it to continue ...
        </Translation>
        <Translation language="German">
            Perfekt, nun kannst du den Resimulationsknopf nutzen und Effekt des geänderten Events direkt sehen.
            Drücke diese um weiter zu machen ...
        </Translation>
    </Translations>
    <Translations tag="TutorialBasic0Part14">
        <Translation language="English">
            The pink line is the new way that the ColliderBody will go. If you are okey with the choosen time,
            which we are right now, you can reclick the selected Event to save the changed time. This will also
            deselect the Event and therefor close the Editpanel. Clicking on another Event in the Eventpanel would
            deselect and save the current one and then afterwards select the clicked Event. But for now simply click
            the selected On-Event to save the changes aswell as continue ...
        </Translation>
        <Translation language="German">
            Die pinke Linie ist der neue Weg des Körpers. Wenn du mit der geänderten Ausführungszeit zufrieden bist,
            was wir derzeit sind, dann drücke auf das derzeit selektierte Event um die Zeit zu übernehmen. Dies 
            deselektiert das Event zudem und schließt dementsprechend das Eventänderungsfenster. Wenn du jedoch auf ein
            anderes Event klickst wird das derzeitige Event gespeichert, geschlosse und anschließend das neue Event 
            selektiert. Da dies aber nicht der Fall ist, drücke einfach wieder auf der Event um weiter zu machen ...
        </Translation>
    </Translations>
    <Translations tag="TutorialBasic0Part15">
        <Translation language="English">
            You might think now that thats all nice and good, however won't get the ColliderBody into the goal either.
            Right now the ColliderBody is stuck inside the GravityField. While reading throught the Effectors information 
            you might have seen that the already defined Event not only turn the Effector on, but also off. So lets
            define another On/Off Event right after the first one to continue ...
        </Translation>
        <Translation language="German">
            Das war ja grad alles schön und gut, jedoch zeigt die derzeitige Fluglinie der Körpers das ihn das anschalten 
            des Effektors auch nicht ins Ziel bringt. Als du durch die Beschreibung der Effektors gelesen hast, ist dir
            eventuell aufgefallen, dass das definierte Event An/Aus heißt, dementsprechend den Effektor auch wieder
            ausschalten kann. Definiere dementsprechend ein weiteres An/Aus Event direkt nach dem ersten um weiter zu machen ...
        </Translation>
    </Translations>
    <Translations tag="TutorialBasic0Part16">
        <Translation language="English">
            Now we do the same thing again. Open up the newly defined On/Off Event in the Editpanel and finetune the time 
            to match 2.3s. Doing so will deactivate the Effector when the ColliderBody is at its center and will cause
            it to have the maxmimum amount of velocity it could have. Change its Executiontime to 2.3s and deselect
            the Event to continue ...
        </Translation>
        <Translation language="German">
            Nun machen wir das gleiche wie vorhin. Öffne das Eventänderungsfenster für das gerade definierte Event und
            ändere die Ausführungszeit auf 2.3s. Hierdurch wird der Effektor deaktiviert wenn der Körper im Kern des
            Gravitationsfeld ist um diesen auf die maximale mögliche Geschwindigkeit zu beschleunigen. Ändere die 
            Ausführungszeit auf 2.3s um weiter zu machen ...
        </Translation>
    </Translations>
    <Translations tag="TutorialBasic0Part17">
        <Translation language="English">
            Perfect! Reset the time and press the play button to see the defined Events in Action. However note that
            you don't have to rewatch the level everytime. When changing a Event the game will resimulate everything
            and let you know whether the current defined Events will complete the Level. When the level is complete, the 
            Menubutton will change and pressing it will let you go into the next level. Touch this field to continue ...
        </Translation>
        <Translation language="German">
            Perfekt! Setze die Zeit zurück und drücke den Startknopf um die definierten Events in Aktion zu sehen.
            Jedoch solltest du hier anmerken das du nicht aktive sehen musst ob der Körper das Ziel erreicht. Nach jedem
            ändern eines Events berechtet das Spiel die neue Flugbahn vor und lässt dich direkt wissen falls die derzeitige
            Events reichen um das Level zu schaffen. Wenn du das Level geschafft hast wird der Menüknopf zu einem Hacken.
            Drücke auf dieses Feld um weiter zu machen ...
        </Translation>
    </Translations>
    <Translations tag="TutorialBasic0Part18">
        <Translation language="English">
            Congratulations! You have completed the Basic0 Tutorial! There are a few more basic levels that will 
            each introduce new concepts and prepare you for the more advanced levels in which you are entirely on your 
            own. So press the menu button and go into the next level to finish this tutorial ...
        </Translation>
        <Translation language="German">
            Glückwunsch! Du hast soeben das erste Level von Timed geschaft! Dieses Tutorial wird über die nächsten
            Einsteigerlevels erweitert, welche dich auf die Fortgeschrittenen Levels vorbereiten welche versuchen das
            Spielkonzept komplett auszureitzen. Also drücke auf den Menüknopf und anschließend auf den nächstes Level
            Knopf um dieses Tutorial abzuschließen ...
        </Translation>
    </Translations>
</TranslationPack>