<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<TranslationPack>
    <Translations tag="TutorialBasic0Part0">
        <Translation language="English">
            Welcome to Timed!
            This Tutorial will teach you how to play Timed.
            So don't waste anymore time, touch this field to continue ...
        </Translation>
        <Translation language="German">
            Willkommen bei Timed!
            Dieses Tutorial wird dir zeigen, wie Timed funktioniert.
            Also verschwende keine Zeit und berühre dieses Feld um weiter zu machen ...
        </Translation>
    </Translations>
    <Translations tag="TutorialBasic0Part1">
        <Translation language="English">
            This is the Timeline. It is similar to a videoplayer. 
            It does not only show the current time, it can further be used to adjust the time. 
            Touch this field to continue ...</Translation>
        <Translation language="German">
            Das ist die Zeitleiste. Sie verhält sich ähnlich wie ein Videoplayer.
            Sie zeigt dir nicht nur die aktuelle Zeit an, sondern lässt dich diese auch ändern.
            Berühre dieses Feld um weiter zu machen ...
        </Translation>
    </Translations>
    <Translations tag="TutorialBasic0Part2">
        <Translation language="English">
            Pressing this button starts the timeflow.
            When doing so, the icon will change. Pressing it again will pause the time .
            Start and then pause the time using the button to continue ...
        </Translation>
        <Translation language="German">
            Das drücken dieses Knopfes wird den Zeitlauf starten.
            Der Knopf wechselt und ein erneutes drücken pausiert die Zeit wieder. 
            Starte die Zeit und pausiere sie wieder, um weiter zu machen ...
        </Translation>
    </Translations>
    <Translations tag="TutorialBasic0Part3">
        <Translation language="English">
            As you might have already noticed, stopping the time shows 5 additional buttons.
            Use them to adjust time precisely.
            Try each of them, when you are finished, press the upper button, 
            which will reset the time to 0, to continue ...
        </Translation>
        <Translation language="German">
            Wie du siehst, erscheinen beim Stoppen der Zeit 5 Knöpfe.
            Mit diesen kannst du die Zeit präziser anpassen. Probiere Alle aus und wenn du fertig
            bist, drücke den obersten der fünf. Er setzt die Zeit auf 0 zurück, um weiter zu machen ...
        </Translation>
    </Translations>
    <Translations tag="TutorialBasic0Part4">
        <Translation language="English">
            Alright, that was enough about the controls for now.
            The objective is to get the required amount of ColliderBodys into the goal.
            The amount is different for every level and is marked by the number in it´s center.
            Touch this field to continue ...
        </Translation>
        <Translation language="German">
            So, dass war erstmal genug über die Steuerung. 
            Das Hauptziel des Spieles ist es, die nötigen Körper ins Ziel zu bekommen. Der benötigte Betrag
            ist von Level zu Level unterschiedlich und durch die Zahl in der Mitte gekennzeichnet.
            Drücke diese Feld um weiter zu machen ...
        </Translation>
    </Translations>
    <Translations tag="TutorialBasic0Part5">
        <Translation language="English">
            This is the already mentioned ColliderBody.
            As seen before it is affected by normal gravity, when time is flowing.
            However, because of the flat border the ColliderBody will simply fall down and stay there. 
            It won't get anywhere near the Goal.
            Touch this field to continue ...
        </Translation>
        <Translation language="German">
            Hier ist der eben erwähnte Körper.
            Er unterliegt normaler (der neuen) Physik.
            In diesem Fall fällt er nur gerade nach unten.
            Aufgrund des Flachen Bodens kommt er nicht einmal in die Nähe des Ziels.
            Drücke diese Feld um weiter zu machen ...
        </Translation>
    </Translations>
    <Translations tag="TutorialBasic0Part6">
        <Translation language="English">
            Thats where the so called Effectors will get handy. 
            As their name suggests they influence the Collider Body, when it is in their Range.
            The core will expand when the Effector is able to influence a Collider Body.
            Back up the time with the Resetbutton, play it again and see how the Effector´s core expands.  
            Afterwards press pause and touch this field to continue ...
        </Translation>
        <Translation language="German">
            Die sogenannten Effektoren helfen uns, den Körper ins Ziel zu bringen. 
            Wenn ein Körper in deren Reichweite ist, könnnen die Effektoren den Körper beeinflussen.
            Darüber hinaus wir der Effektor dann größer.
            Setze die Zeit zurück, starte diese dann und beobachte wie der Kern des Effektors größer 
            wird, wenn der Körper in dessen Reichweite ist, um weiter zu machen ...
        </Translation>
    </Translations>
    <Translations tag="TutorialBasic0Part7">
        <Translation language="English">
            So why didn´t have the Effector any influence beforehand? 
            The Effector is not activated yet, that´s why.
            Furthermore, instead of turning it on right away, you should define a time at which it activates itself.
            Click the Effector to continue ...
        </Translation>
        <Translation language="German">
            Warum hatte der Effektor jedoch vorher keinen Einfluss?
            Er ist ganz einfach noch nicht eingeschaltet!
            Zudem kann der Effektor nicht einfach so aktiviert werden, sondern es soll ein Zeitpunkt bestimmt werden,
            bei welchem er sich automatisch aktiviert.
            Klicke auf den Effektor um weiter zu machen ...
        </Translation>
    </Translations>
    <Translations tag="TutorialBasic0Part8">
        <Translation language="English">
            Once you clicked on an Effector its selection menu will pop up. 
            You can learn about the different abilities here and define events.
            To get a detailed description click on the questionmark. 
            Do so now, then close the window again to continue ...
            (hint: You can swipe down this window, it won't bother while reading)
        </Translation>
        <Translation language="German">
            Wenn du auf einen Effektor drückst öffnet sich sein Selektionsmenü. 
            Hier kannst du dir Informationen beschaffen und Events definieren. 
            Drücke auf das Fragezeichen, um eine genaue Beschreibung des Effektors zu bekommen. 
            Schaue dir jetzt das Hilfefenster an und schließe es danach, um weiter zu machen ...
            (Hinweis: Du kannst das Tutorialfenster nach unten wischen)
        </Translation>
    </Translations>
    <Translations tag="TutorialBasic0Part9">
        <Translation language="English">
            Obviously there are many abilities to choose from, however the 
            available events are different from level to level. 
            In this level you can only define the On/Off event. 
            The currently available events are listed below the name of the Affector "Radial Gravity Field" .  
            Pressing them will define the event at the current time. 
            So, whenever time runs past this mark the Affector will turn on and pull all in range ColliderBody to its center. 
            Reset the time again and define the On/Off Event at the 0s timemark to continue ...
        </Translation>
        <Translation language="German">
            Jap, dass sind einige mögliche Events. 
            Jedoch sind die verfügbaren Events von Level zu Level unterschiedlich. 
            Beispielsweise ist in diesem Level nur das An/Aus Event verfügbar.
            Die aktuell möglichen Events sind unter dem Effektornamen "Radiales Gravitationsfeld" gelistet. 
            Das drücken dieser weist sie dem aktuellen Zeitpunkt zu.
            Immer wenn die Zeit diesen festgelegten Punkt passiert wird also das Feld aktiviert und der Körper angezogen .
            Setze die Zeit zurück und definiere ein An/Aus Event an der 0s Zeitmarke um weiter zu machen ...
  </Translation>
    </Translations>
    <Translations tag="TutorialBasic0Part10">
        <Translation language="English">
            Defined events will appear on the right in the Eventpanel and will also leave a 
            white marker on the Timeline you already know. 
            They are orderly, which means that their cycle is the same on the left and on the right bar. 
            Clicking on an event in the Eventpanel on the right opens an Editpanel. Click the On-Event in
            the Eventpanel to continue ...
        </Translation>
        <Translation language="German">
            Das definierte Event erscheint nun im Eventfenster auf der rechten Seite und hinterlässt
            einen Zeitmarker auf der Zeitleiste. 
            Die Reihenfolge der Events auf der Zeitleiste und der rechten Eventleiste ist gleich.
            Klicke auf das neu definierte Event im rechten Eventfenster,
            um weiter zu machen ...
        </Translation>
    </Translations>
    <Translations tag="TutorialBasic0Part11">
        <Translation language="English">
            This is the Editpanel, which can be used to finetune the time of execution.
            You can also delete the whole event.
            Click this field to continue ...
        </Translation>
        <Translation language="German">
            Es erscheint ein Bearbeitungsfenster, mit welchem die Ausführungszeit geändert werden kann.
            Ebenso kann das Event gänzlich gelöscht werden.
            Klicke auf diese Feld um weiter zu machen ...
        </Translation>
    </Translations>
    <Translations tag="TutorialBasic0Part12">
        <Translation language="English">
            The number below indicates the current time of execution. 
            Change it to exactly 2.0s to continue ...
        </Translation>
        <Translation language="German">
            Die Nummer unterhalb zeigt die derzeitige Ausführungszeit. 
            Ändere diese auf genau 2.0s um weiter zu machen ...
        </Translation>
    </Translations>
    <Translations tag="TutorialBasic0Part13">
        <Translation language="English">
            Perfect, you have got the hang of it!
            Now you should use the reset button to see outcome of your change! 
            Press it to continue ...
        </Translation>
        <Translation language="German">
            Perfekt, du hast den Bogen raus!
            Nun solltest du den zurücksetzen-Knopf nutzen, um den Effekt deiner Änderung direkt zu sehen.
            Drücke diesen, um weiter zu machen ...
        </Translation>
    </Translations>
    <Translations tag="TutorialBasic0Part14">
        <Translation language="English">
            The pink prediciton-line is the new way that the ColliderBody will fly. 
            If you are fine with the choosen time,
            click the selected Event to save the changed time of execution. 
            This will close the Editpanel and save your changes.
            Now click the selected Event to continue ...
        </Translation>
        <Translation language="German">
            Die pinke vorhersagen-Linie ist der neue Weg des Körpers. 
            Wenn du mit der geänderten Ausführungszeit zufrieden bist, 
            dann drücke auf das betreffende Event, um die Zeit zu übernehmen. 
            Das Änderungsfenster schließt sich und deine Zeit ist gespeichert. 
            Drücke nun auf das Event, um weiter zu machen ...
        </Translation>
    </Translations>
    <Translations tag="TutorialBasic0Part15">
        <Translation language="English">
            Oops! The new path also won´t lead us towards the goal.
            Good thing, that the event is called On and Off ...
            Quick, define another On/Off Event, to turn the effector off again and continue...
        </Translation>
        <Translation language="German">
            Ups! Die derzeitige Fluglinie bringt uns aber auch nicht ins Ziel.
            Gut, dass das Event Ein und Aus heißt.
            Schnell, definiere ein weiteres Ein/Aus Event, um den Effektor wieder aus zu schalten und weiter zu machen ...
        </Translation>
    </Translations>
    <Translations tag="TutorialBasic0Part16">
        <Translation language="English">
            Now we do the same procedure as beforehand for the On-event. 
            Open up the newly defined Off-Event in the Editpanel.
            Later we will set the time to 2,3s. 
            Doing so will deactivate the Effector, when the ColliderBody is very close to the Effector´s  center.
            Thus we are creating the largest amount of velocity. 
            Change its Executiontime to 2.3s now and de-select
            the Event to continue ...
        </Translation>
        <Translation language="German">
            Nun machen wir das Gleiche wie vorher für das Einschalten. 
            Öffne das Änderungsfenster für das gerade definierte Ausschalten-Event.
            Wir werden gleich die Ausführungszeit auf 2.3s ändern. 
            Somit wird der Effektor deaktiviert, wenn der Körper im Kern des
            Gravitationsfeld ist.
            Dadurch wird der Körper auf maximale Geschwindigkeit beschleunigt. 
            Ändere jetzt die Ausführungszeit auf 2.3s und de-selektiere das Event um weiter zu machen ...
        </Translation>
    </Translations>
    <Translations tag="TutorialBasic0Part17">
        <Translation language="English">
            Perfect! Reset the time and press the play button to witness the new cycle. 
            However, note that you don't have to re-watch the level everytime you change something.
            The pink prediction line will already tell you, whether the level will be passed or not.
            If the level is complete, the menu button will turn into a check. 
            Touch this field to continue ...
        </Translation>
        <Translation language="German">
            Perfekt! Setze die Zeit zurück und drücke den Startknopf, damit der neue Ablauf startet.
            Jedoch musst du nicht nach jeder Änderung die Zeit durchlaufen lassen.
            Bereits die pinke vorhersage-Linie deutet an, ob das Level mit deinen Änderungen geschafft wird.
            Wenn du das Level geschafft hast wird der Menüknopf zu einem Hacken.
            Drücke auf dieses Feld um weiter zu machen ...
        </Translation>
    </Translations>
    <Translations tag="TutorialBasic0Part18">
        <Translation language="English">
           Congratulation! You successfully mastered the Basic0 Tutorial :) !
           There are a a few more basic levels, which prepare you for handling allmighty physics on your own. 
           Try them out aswell! 
           Press the menu button and join the next level to finish this tutorial ...
        </Translation>
        <Translation language="German">
            Glückwunsch! Du hast soeben das erste Level von Timed gemeistert :) ! 
            Es gibt noch eine Hand voll anderer Einsteigerleves, welche dich darauf vorbereiten, die legendäre Physik allein zu bändigen. 
            Also drücke auf den Menüknopf und anschließend auf das nächstes Level, um dieses Tutorial abzuschließen ...
        </Translation>
    </Translations>
</TranslationPack>
